\section{\textit{time\_opt\_3}: Ejecución multithread con cálculos reducidos}

	Viendo los buenos resultados de \textit{time\_opt\_1} y \textit{time\_opt\_2} se ha decidido hacer una implementación con ambas mejoras, a la cual se le ha asignado el identificador \textit{time\_opt\_3}
	
	\subsection{Diseño}
		
		Como diseño se ha cogido el mismo que en \textit{time\_opt\_2} y se ha modificado para que pre-calcule los posibles valores del operador en un array que se le pasa a la función que realiza los cálculos. Tras comprobar su correcto funcionamiento, se ha aprovechado la existencia de los procesos para paralelizar también el pre-cálculo de los posibles valores del operador de forma análoga a la usada para calcular el resultado. El diagrama de flujo del proceso \textit{Master} puede observarse en la figura \ref{pic:time_opt_3_master_flow_diagram} y los diagrama de flujo de los procesos \textit{Slave} se peuden observar en la figura \ref{pic:time_opt_3_slave_flow_diagram}.
		
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[width=\textwidth]{time_opt_3_master_flow_diagram}
			\centering
			\caption{\textit{time\_opt\_3} - Master - Diagrama de flujo - Cambios}
			\label{pic:time_opt_3_master_flow_diagram}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[width=\textwidth]{time_opt_3_slave_flow_diagram}
			\centering
			\caption{\textit{time\_opt\_3} - Slave - Diagramas de flujo}
			\label{pic:time_opt_3_slave_flow_diagram}
		\end{figure}

	\subsection{Estudio de coste espacial - Teórico}
		
		En lo referente al coste de memoria, al igual que en \textit{time\_opt\_1} se espera un aumento de la memoria utilizada respecto a \textit{mem\_opt\_3}, pues ahora hay otro dato global de $N$ elementos (la matriz con los valores pre-calculados) el cual se le pasa a mayores del estado de entrada a cada proceso \textit{slave} a fin de poderse utilizar para construir el operador. Con esto, a la complejidad espacial de \textit{time\_opt\_2} se le ha de añadir el vector de $N$ elementos usado para almacenar los valores pre-calculados, y por lo tanto la complejidad es
		$$
			N (2p + 5) + N = N (2p + 5 + 1) = N (2p + 6)
		$$
		la parte de la ejecución donde se pre-calculan estos valores no se ha añadido en el cálculo, pues los procesos usados son los mismos que se usan luego para el cálculo de la transformada, siendo el consumo de memoria de la segunda vez muy superior al que tendrá en al primera y por lo tanto lo engloba.
		
	
	\subsection{Estudio de coste espacial - Práctico}
		
		Los resultados de la ejecución se muestran en al tabla \ref{tab:time_opt_3_time_comparation} y en la tabla \ref{tab:time_opt_3_memory_limits_comparation} se compara el consumo de memoria con el de \textbf{mem\_opt\_3}. 
		
		Se ha mantenido en 24 el número de qubits esperable y el consumo de memoria ha sido solo ligeramente superior al de \textbf{mem\_opt\_3}, siendo casi idéntico al de \textbf{time\_opt\_2} como se ve en la tabla comparativa \ref{tab:time_opt_memory_limits_comparation}.
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{n} & \textbf{mem\_opt\_3} & \textbf{time\_opt\_3}  \\ \hline \hline
				
				\input{tables/time_opt_3_memory_limits_comparation}
				
			\end{tabular}
			\caption{time\_opt\_3 - Comparativa del uso de memoria (MB)}
			\label{tab:time_opt_3_memory_limits_comparation}
		\end{table}
	
	\subsection{Estudio de coste temporal - Teórico}
		
		Para el calculo de la complejidad ciclomática, se va a partir de los resultados obtenidos en \textit{time\_opt\_2} y se va a añadir el proceso de pre-calcular los valores de forma paralela.
		
		En se llego a la conclusión de que la complejidad ciclomática era de $O(\frac{N^{2}}{P} + 2N)$, a la cual ahora hay que añadir el cálculo de $N$ valores entre $P$ procesos
		$$
			O(\frac{N^{2}}{P} + 2N) + O(\frac{N}{P}) = O(\frac{N^{2}}{P} + 2N + \frac{N}{P}) = O(\frac{N^{2} + N}{P} + 2N)
		$$
		no obstante, al ser dos optimizaciones compatibles las que se han juntado, el tiempo de ejecución se espera se reduzca con respecto al resto de implementaciones.
		
		
	\subsection{Estudio de coste temporal - Práctico}
		
		Como se esperaba, al pre-calcular los valores posibles del operador y paralelizar los cálculos, se ha conseguido reducir aun más el tiempo de ejecución, como se ve en la tabla de resultados \ref{tab:time_opt_3_resource_usage} y en al comparativa de la tabla \ref{tab:time_opt_3_time_comparation}.
		
		El tiempo de ejecución para 10 qubits y más se ha mantenido por debajo del 25\% respecto a los resultados de \textit{mem\_opt\_3}. Para menos de 10 qubits el tiempo de ejecución es mayor que en \textit{mem\_opt\_3} debido al tiempo usado en crear y gestionar los procesos \textit{Slave}.
		
		En la tabla \ref{tab:time_opt_time_usage_comparation} se peude observar la comparativa con el resto de implementaciones, donde se ve, para 15 qubits, una reducción de más de 100 segundos respecto a \textit{time\_opt\_2} (lo que supone una reducción de más de un 30\%) y de más de 300 segundos con \textit{time\_opt\_1} (siendo una reducción de más del 50\%).
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{n} & \textbf{mem\_opt\_3} & \textbf{time\_opt\_3}  \\ \hline \hline
				
				\input{tables/time_opt_3_time_comparation}
				
			\end{tabular}
			\caption{time\_opt\_3 - Comparativa del consumo de tiempo (s)}
			\label{tab:time_opt_3_time_comparation}
		\end{table}
	
	\subsection{Conclusiones}
	
		Las dos mejoras que se han juntado en esta implementación han resultado bastante compatibles, consiguiendo unos tiempos de ejecución mucho menores que los de la implementación de partida como se ve en la tabla \ref{tab:time_opt_3_resource_usage} (para 15 qubits de 1003 segundos en \textit{mem\_opt\_3} a 227 segnudos, lo que supone una reducción de más de un 75\%), y suponiendo mejoras sustanciales respecto a cada una de las implementaciones por separado.
	
		Por otro lado, no se ha reducido el número de qubits ejecutables ni se ha incrementado demasiado el consumo de memoria respecto a la implementación de partida (\textit{mem\_opt\_3}).
		
		Todo esto conllevan el considerar como positivos los resultados obtenidos de la implementación conjunta de \textit{time\_opt\_1} y \textit{time\_opt\_2}.
	
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{Qubits} & \textbf{Memoria (MB)} & \textbf{Tiempo (s)} & \textbf{Varianza (s)} \\ \hline \hline
				
				\input{tables/time_opt_3_time_measure}
				
			\end{tabular}
			
			\caption{\textit{time\_opt\_3} - Resultados de las mediciones}
			\label{tab:time_opt_3_resource_usage}
		\end{table}
	